---
title: "2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã‚‰2æ¬¡è¿‘ä¼¼å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ã«ã¤ã„ã¦ã®è¨¼æ˜"
emoji: "ğŸ“"
type: "tech"
topics:
  - "æ•°å­¦"
  - "æœ€é©åŒ–"
  - "å¾®åˆ†ç©åˆ†"
published: false
---

# ã¯ã˜ã‚ã«

çŸ¢éƒ¨ã€å·¥å­¦åŸºç¤ã€€æœ€é©åŒ–ã¨ãã®å¿œç”¨ã€ã®2.1ç¯€ã§

> $f$ ãŒ $\bm{x}^*$ ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã‚‰ã°ï¼Œä»»æ„ã®ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ« $\bm{x} \in D$ ã«å¯¾ã—ã¦

$$
\begin{align*}
    f(\bm{x}) = & f(\bm{x}^*) + \sum_{i = 1}^n \frac{\partial f}{\partial x_i} (\bm{x}^*) (x_i - x_i^*) \\
                & + \frac{1}{2} \sum_{i = 1}^n \sum_{j = 1}^n \frac{\partial^2 f}{\partial x_j \partial x_i}(\bm{x}^*) (x_i - x_i^*) (x_j - x_j^*) \\
                & + \left\{ \sum_{i = 1}^n (x_i - x_i^*)^2 \right\} \delta_2(\bm{x}^*; \bm{x} - \bm{x}^*)
\end{align*}
$$

> ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ï¼ãŸã ã—ï¼Œ$\delta_2(\bm{x}^*; \cdot): \bm{R}^n \to \bm{R}$ ã¯ $\displaystyle \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \delta_2(\bm{x}^*; \bm{x} - \bm{x}^*) = 0$ ã¨ãªã‚‹é–¢æ•°ã§ã‚ã‚‹ï¼

> $\nabla f(\bm{x})$ï¼Œ$\nabla^2 f(\bm{x})$ ã®è¨˜å·ã‚’ç”¨ã„ã‚Œã°ï¼Œå¼ (2.1) ã¨ (2.2) ã¯ãã‚Œãã‚Œ

$$
\begin{align*}
    f(\bm{x}) = & f(\bm{x}^*) + \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T}(\bm{x} - \bm{x}^*) + \|\bm{x} - \bm{x}^*\| \delta_1(\bm{x}^*; \bm{x} - \bm{x}^*) \\
    f(\bm{x}) = & f(\bm{x}^*) + \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T}(\bm{x} - \bm{x}^*) \\
                & + \frac{1}{2} (\bm{x} - \bm{x}^*)^\mathrm{T} \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) + \|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2 \delta_2(\bm{x}^*; \bm{x} - \bm{x}^*)
\end{align*}
$$

> ã¨æ›¸ã‘ã‚‹ï¼

ã¨æ›¸ã„ã¦ã‚ã£ã¦ï¼Œ1ç‚¹ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã£ã¦ã ã‘ã§2æ¬¡è¿‘ä¼¼ã§ãã‚‹ã‚“ã ã£ã‘ï¼Ÿã€€ã¨æ°—ã«ãªã£ãŸã®ã§è‡ªåˆ†ã§è¨¼æ˜ã—ã¦ã¿ãŸ[^1]ï¼

[^1]:ç¬ åŸã€å¾®åˆ†ç©åˆ†å­¦ã€ï¼Œæ‰æµ¦ã€è§£æå…¥é–€ã€ï¼Œå°å¹³ã€è§£æå…¥é–€ã€ï¼Œé»’ç”°ã€å¾®åˆ†ç©åˆ†ã€ã‚’ã–ã£ã¨ã¿ãŸé™ã‚Šï¼Œä¸Šã®å‘½é¡Œã¯è¼‰ã£ã¦ãªã•ãã†ã ã£ãŸï¼æ‰æµ¦ã¨å°å¹³ã«ã¤ã„ã¦ã¯ãƒ˜ãƒƒã‚»è¡Œåˆ—è‡ªä½“è¼‰ã£ã¦ãªã„ï¼é»’ç”°ã«ã¤ã„ã¦ã¯ãƒ˜ãƒƒã‚»è¡Œåˆ—ã‚‚è¼‰ã£ã¦ã„ã¦ï¼Œä¸Šã®å‘½é¡Œã‚‚ $f$ ãŒ $C^3$-ç´šã®å ´åˆ (ãƒ†ã‚¤ãƒ©ãƒ¼ã®å…¬å¼) ã¯è¼‰ã£ã¦ã„ãŸãŒï¼Œ$C^3$-ç´šã‚’ä»®å®šã—ãªã„å ´åˆã«ã¤ã„ã¦ã¯è¼‰ã£ã¦ã„ãªã‹ã£ãŸï¼

# å¾®åˆ†å¯èƒ½æ€§ã¨è¨˜å·ã®å®šç¾©

ä»¥ä¸‹ï¼Œå¾®åˆ†å¯èƒ½æ€§ã®å®šç¾©ã¯ç¬ åŸã€å¾®åˆ†ç©åˆ†å­¦ã€ã‚’å‚è€ƒã«ã—ãŸï¼å‹¾é…ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ï¼Œãƒ˜ãƒƒã‚»è¡Œåˆ—ã®è¨˜æ³•ã¯çŸ¢éƒ¨ã‚’å‚è€ƒã«ã—ãŸï¼

$D$ ã‚’ $\bm{R}^n$ ã®é ˜åŸŸ (é€£çµãªé–‹é›†åˆ) ã¨ã—ï¼Œ$f: D \to \bm{R}$ ã¨ã™ã‚‹ï¼$f$ ãŒ $\bm{x}^* \in D$ ã§ (1å›) å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã¨ã¯ï¼Œã‚ã‚‹ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ« $\bm{a} \in \bm{R}$ ãŒå­˜åœ¨ã—ã¦

$$
\begin{align}
    & f(\bm{x}) = f(\bm{x}^*) + \bm{a}^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + g(\bm{x}), \\
    & \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{g(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} = 0
\end{align}
$$

ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã§ã‚ã‚‹ï¼ã“ã®ã¨ã

$$
\bm{a} =
\begin{pmatrix}
    {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^*)} \\
    \vdots \\
    {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^*)} \\
\end{pmatrix}
$$

ã§ã‚ã‚‹ï¼

ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«

$$
\nabla f(\bm{x}) =
\begin{pmatrix}
    {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x})} \\
    \vdots \\
    {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x})} \\
\end{pmatrix}
$$

ã‚’ $f$ ã®å‹¾é…ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã¨å‘¼ã¶ï¼å‹¾é…ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã®è¨˜å·ã‚’ç”¨ã„ã‚Œã° $(1)$ ã¯

$$
\begin{equation}
    f(\bm{x}) = f(\bm{x}^*) + \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + g(\bm{x})
\end{equation}
$$

ã¨æ›¸ã‘ã‚‹ï¼

å¾®åˆ†å¯èƒ½æ€§ã®å®šç¾©ã‹ã‚‰ï¼Œ$f$ ãŒ $\bm{x}^*$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã‚‰ã° $\bm{x}^*$ ã§é€£ç¶šã§ã‚ã‚‹ã“ã¨ãŒã‚ã‹ã‚‹ï¼

é ˜åŸŸ $D$ ã®å„ç‚¹ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªé–¢æ•° $f: D \to \bm{R}$ ãŒ $\bm{x}^* \in D$ ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã¨ã¯ï¼Œ$f$ ã®ã™ã¹ã¦ã®åå°é–¢æ•° $\frac{\partial f}{\partial x_i}$ $(i = 1, \cdots, n)$ ãŒ $\bm{x}^*$ ã§å¾®åˆ†å¯èƒ½ï¼Œã™ãªã‚ã¡ï¼Œã™ã¹ã¦ã® $i = 1, \cdots, n$ ã«ã¤ã„ã¦

$$
\begin{align}
    & \frac{\partial f}{\partial x_i}(\bm{x}) = \frac{\partial f}{\partial x_i}(\bm{x}^*) + \nabla \frac{\partial f}{\partial x_i}(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + g_i(\bm{x}), \\
    & \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{g_i(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} = 0
\end{align}
$$

ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ã“ã¨ã§ã‚ã‚‹ï¼

è¡Œåˆ—

$$
\nabla^2 f(\bm{x}) =
\begin{pmatrix}
    \nabla {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x})^\mathrm{T}} \\
    \vdots \\
    \nabla {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x})^\mathrm{T}} \\
\end{pmatrix} =
\begin{pmatrix}
    {\displaystyle \frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2}(\bm{x})}            & \cdots &       {\displaystyle \frac{\partial^2 f}{\partial x_n \partial x_1}(\bm{x})} \\
                                                                           & \cdots & \\
    {\displaystyle \frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_n}(\bm{x})} & \cdots & {\displaystyle \frac{\partial^2 f}{\partial x_n^2}(\bm{x})} \\
\end{pmatrix}
$$

ã‚’ $f$ ã®ãƒ˜ãƒƒã‚»è¡Œåˆ—ã¨å‘¼ã¶[^2]ï¼$(4)$ ã‚’ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã«ã¾ã¨ã‚ã‚‹ã¨

[^2]:$\frac{\partial^2 f}{\partial x_j \partial x_i} = \frac{\partial}{\partial x_j}\left(\frac{\partial f}{\partial x_i}\right)$ï¼

$$
\begin{align*}
    \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x})} \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x})} \\
    \end{pmatrix}
    & =
    \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^*)} \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^*)} \\
    \end{pmatrix}
    +
    \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \nabla \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*)} \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \nabla \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*)} \\
    \end{pmatrix}
    +
    \begin{pmatrix}
        g_1(\bm{x}) \\
        \vdots \\
        g_n(\bm{x}) \\
    \end{pmatrix} \\
    & =
        \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^*)} \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^*)} \\
    \end{pmatrix}
    +
    \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \nabla \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^*)^\mathrm{T}} \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \nabla \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^*)^\mathrm{T}} \\
    \end{pmatrix}
    (\bm{x} - \bm{x}^*)
    +
    \begin{pmatrix}
        g_1(\bm{x}) \\
        \vdots \\
        g_n(\bm{x}) \\
    \end{pmatrix}
\end{align*}
$$

ã¨ãªã‚‹ã®ã§ï¼Œ$\bm{g}(\bm{x}) = (g_1(\bm{x}), \cdots, g_n(\bm{x}))^\mathrm{T}$ ã¨ã—ã¦ï¼Œå‹¾é…ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã¨ãƒ˜ãƒƒã‚»è¡Œåˆ—ã‚’ç”¨ã„ã‚Œã° $(4)$ ã¯

$$
\begin{equation}
    \nabla f(\bm{x}) = \nabla f(\bm{x}^*) + \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) + \bm{g}(\bm{x})
\end{equation}
$$

ã¨æ›¸ã‘ã‚‹ï¼

# 1å¤‰æ•°ã®å ´åˆ

1å¤‰æ•°ã®å ´åˆã¯ãƒ­ãƒ”ã‚¿ãƒ«ã®å®šç†ãŒä½¿ãˆã‚‹ã®ã§ç°¡å˜ã«è¨¼æ˜ã§ãã‚‹ï¼

**å‘½é¡Œ** $\enspace$ åŒºé–“ $D = (a, b)$ $(a < x^* < b)$ ã§å®šç¾©ã•ã‚ŒãŸé–¢æ•° $f$ ãŒ $D$ ä¸Šå¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ï¼Œ$x^*$ ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã¨ã™ã‚‹ï¼ã“ã®ã¨ã

$$
\begin{align}
    & f(x) = f(x^*) + f^\prime(x^*) (x - x^*) + \frac{1}{2} f^{\prime\prime}(x^*) (x - x^*)^2 + g(x), \\
    & \lim_{x \to x^*} \frac{g(x)}{(x - x^*)^2} = 0.
\end{align}
$$

**è¨¼æ˜** $\enspace$

$$
\begin{align*}
    g(x) = f(x) - f(x^*) - f^\prime(x^*) (x - x^*) - \frac{1}{2} f^{\prime\prime}(x^*) (x - x^*)^2
\end{align*}
$$

ã¨ã™ã‚‹ã¨ï¼Œ$x \to x^*$ ã®ã¨ã $g(x) \to 0$, $(x - x^*)^2 \to 0$ ã§ã‚ã‚Šï¼Œ

$$
\begin{align*}
    \lim_{x \to x^*} \frac{g^\prime(x)}{((x - x^*)^2)^\prime} & = \lim_{x \to x^*} \frac{f^\prime(x) - f^\prime(x^*) - f^{\prime\prime}(x^*) (x - x^*)}{2(x - x^*)} \\
                                                              & = \frac{1}{2} \left(\lim_{x \to x^*} \left(\frac{f^\prime(x) - f^\prime(x^*)}{x - x^*}\right) - f^{\prime\prime}(x^*)\right) \\
                                                              & = \frac{1}{2} \left(f^{\prime\prime}(x^*) - f^{\prime\prime}(x^*)\right) \\
                                                              & = 0
\end{align*}
$$

ã§ã‚ã‚‹ã‹ã‚‰ï¼Œãƒ­ãƒ”ã‚¿ãƒ«ã®å®šç†ã‚ˆã‚Š

$$
\begin{equation*}
    \lim_{x \to x^*} \frac{g(x)}{(x - x^*)^2} = \lim_{x \to x^*} \frac{g^\prime(x)}{((x - x^*)^2)^\prime} = 0
\end{equation*}
$$

ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤. $\enspace$ (è¨¼æ˜çµ‚)

# å¤šå¤‰æ•°ã®å ´åˆ

å¤šå¤‰æ•°ã®å ´åˆã¯ãƒ­ãƒ”ã‚¿ãƒ«ã®å®šç†ãŒä½¿ãˆãªã„ã®ã§è¨¼æ˜ãŒã¡ã‚‡ã£ã¨é¢å€’ã«ãªã‚‹ï¼

$C^1$-ç´šã‚’ä»®å®šã—ã¦ã‚ˆã„ãªã‚‰ï¼Œæ¬¡ã®ç©åˆ†å…¬å¼ãŒä½¿ãˆã‚‹ (è¨¼æ˜ã®ä¸€éƒ¨ã«å•é¡Œã‚ã‚Š)ï¼

**å®šç†** (ç©åˆ†å…¬å¼)[^3] $\enspace$ $f(\bm{x})$ ãŒé ˜åŸŸ $D$ ä¸Šã§ $C^1$-ç´šãªã‚‰ï¼Œ

[^3]:ç¬ åŸ å®šç† 5.17

$$
\begin{equation}
    f(\bm{x}) - f(\bm{x}^*) = \left(\int_0^1 \nabla f(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*).
\end{equation}
$$

ãŸã ã—ï¼Œãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«å€¤é–¢æ•°ã®å®šç©åˆ†ã¯å„æˆåˆ†æ¯ã®å®šç©åˆ†ã‚’æˆåˆ†ã¨ã™ã‚‹ãƒ™ã‚¯ãƒˆãƒ«ã§ã‚ã‚Šï¼Œ

$$
\begin{equation*}
    \int_0^1 \nabla f(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt = 
    \begin{pmatrix}
        {\displaystyle \int_0^1 \frac{\partial f}{\partial x_1}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))} dt \\
        \vdots \\
        {\displaystyle \int_0^1 \frac{\partial f}{\partial x_n}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))} dt \\
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
$$

ã§ã‚ã‚‹ï¼

**å‘½é¡Œ** $\enspace$ é ˜åŸŸ $D$ ã§å®šç¾©ã•ã‚ŒãŸé–¢æ•° $f$ ãŒ $C^1$-ç´šã§ï¼Œ$x^* \in D$ ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ã§ã‚ã‚‹ã¨ã™ã‚‹ï¼ã“ã®ã¨ã

$$
\begin{align}
    & f(\bm{x}) = f(\bm{x}^*) + \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T}(\bm{x} - \bm{x}^*) + \frac{1}{2} (\bm{x} - \bm{x}^*)^\mathrm{T} \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) + g(\bm{x}), \\
    & \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{g(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2} = 0.
\end{align}
$$

**è¨¼æ˜** $\enspace$ $f$ ã¯ $x^*$ ã§2å›å¾®åˆ†å¯èƒ½ãªã®ã§

$$
\begin{align*}
    & \nabla f(\bm{x}) = \nabla f(\bm{x}^*) + \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) + \bm{h}(\bm{x}), \\
    & \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{\bm{h}(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} = \bm{0}
\end{align*}
$$

ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ï¼ç©åˆ†å…¬å¼ã‹ã‚‰

$$
\begin{align*}
    & f(\bm{x}) - f(\bm{x}^*) \\
    & = \left(\int_0^1 \nabla f(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & = \left(\int_0^1 (\nabla f(\bm{x}^*) + t \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) + \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & = \left(\nabla f(\bm{x}^*) + \int_0^1 t \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) dt + \int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & = \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + \frac{1}{2} (\nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*))^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & \qquad + \left(\int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & = \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + \frac{1}{2} ((\nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*))^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*))^\mathrm{T} \\
    & \qquad + \left(\int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & = \nabla f(\bm{x}^*)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*) + \frac{1}{2} (\bm{x} - \bm{x}^*)^\mathrm{T} \nabla^2 f(\bm{x}^*) (\bm{x} - \bm{x}^*) \\
    & \qquad + \left(\int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*)
\end{align*}
$$

ãŒæˆã‚Šç«‹ã¤ï¼

$$
\begin{equation*}
    g(\bm{x}) = \left(\int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*)
\end{equation*}
$$

ã¨ã™ã‚‹ã¨ï¼Œ

$$
\begin{align*}
    \left|\frac{g(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2}\right|
    & = \frac{\displaystyle \left|\left(\int_0^1 \bm{h}(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right)^\mathrm{T} (\bm{x} - \bm{x}^*)\right|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2} \\
    & = \frac{\displaystyle \left|\sum_{i = 1}^n \left(\int_0^1 h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right) (x_i - x^*_i)\right|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2} \\
    & \leq \frac{\displaystyle \sum_{i = 1}^n \left|\int_0^1 h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) dt \right| |x_i - x^*_i|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2} \\
    & \leq \frac{\displaystyle \sum_{i = 1}^n \left(\int_0^1 |h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))| dt \right) |x_i - x^*_i|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2} \\
    & = \sum_{i = 1}^n \left(\int_0^1 \frac{|h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} dt \right) \frac{|x_i - x^*_i|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} \\
    & \leq \sum_{i = 1}^n \int_0^1 \frac{|h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} dt \\
    & = \sum_{i = 1}^n \int_0^1 |t| \frac{|h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) - \bm{x}^*\|} dt \\
    & \leq \sum_{i = 1}^n \int_0^1 \frac{|h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) - \bm{x}^*\|} dt \quad \text{(*)}
\end{align*}
$$

ã§ã‚ã‚‹ï¼$h_i$ $(i = 1, \cdots, n)$ ã¯é€£ç¶šã§ã‚ã‚‹ã‹ã‚‰ï¼Œã‚ã‚‹ $t^*$ $(0 \leq t^* \leq 1)$ ãŒå­˜åœ¨ã—ã¦

$$
\begin{equation*}
    \sum_{i = 1}^n \int_0^1 \frac{|h_i(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|(\bm{x}^* + t(\bm{x} - \bm{x}^*)) - \bm{x}^*\|} dt
    = \sum_{i = 1}^n \frac{|h_i(\bm{x}^* + t^*(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|(\bm{x}^* + t^*(\bm{x} - \bm{x}^*)) - \bm{x}^*\|}
\end{equation*}
$$

ã§ã‚ã‚‹ï¼$\displaystyle \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{|h_i(\bm{x})|}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|} = 0$ ã§ã‚ã‚Šï¼Œ$\displaystyle \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} (\bm{x}^* + t^*(\bm{x} - \bm{x}^*)) = \bm{x}^*$ ã§ã‚ã‚‹ã‹ã‚‰ï¼Œ

$$
\begin{equation*}
    \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \sum_{i = 1}^n \frac{|h_i(\bm{x}^* + t^*(\bm{x} - \bm{x}^*))|}{\|(\bm{x}^* + t^*(\bm{x} - \bm{x}^*)) - \bm{x}^*\|} = 0.
\end{equation*}
$$

ã‚ˆã£ã¦

$$
\begin{equation*}
    \lim_{\bm{x} \to \bm{x}^*} \frac{g(\bm{x})}{\|\bm{x} - \bm{x}^*\|^2}
\end{equation*}
$$

ã§ã‚ã‚‹ ((*) ã®å³è¾ºã¯åºƒç¾©ç©åˆ†ã ãŒï¼ŒåæŸã™ã‚‹ã‹æœªç¢ºèª)ï¼